★有調查發現疫情下，資訊科技專業人才需求增加

有調查發現疫情下，一成半本地僱主有意縮減人手，不少公司亦考慮改聘散工或外判工序。

萬寶盛華大中華高級副總裁徐玉珊表示：「不同的行業亦都有考慮外判的工作，或者是兼職，靈活用工的兼職工作增加，在市場上來說，見到這些職位增加一成至一成半，與去年同期比較，現時亦多了短期的合約，例如聘請三個月，若三個月後疫情好轉，或會招聘成為長工。」

調查結果亦顯示，部分行業對前景較悲觀。其中金融、保險及房地產、批發及零售業，有較多僱主預期未來人手需求減低；預期人手需求增加的有採礦及建造，估計因為多基建發展項目，令行業人手有需求。

機構又指，疫情下很多行業進行電子轉型，資訊科技專業人才需求增加。至於整體招聘情況何時改善，就要視乎疫情發展。

仲好啦
陪多一個月俾佢
可以出去跳槽加人工

404需求真係好高

咁快delete

專業人才嘛，指IT師唔係IT狗

still here

匯豐啱啱先炒一堆 IT

lm